\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Теория графов. Домашняя работа №5}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 6.1.]
        
        \setcounter{enumi}{2}
        \item   $n$ вершин по кругу, $k$-регулярный граф. Доказать, что $\kappa(G) = k$. \\
                
                В таком графе между каждой парой вершин имеется $k$ непересекающихся путей (их нетрудно построить). \\ 
                Заметим, что при удалении одной вершины, количество путей между каждой парой вершин уменьшается не больше чем на 1. \\ 
                Значит если мы удалим меньше $k$ вершин, то между каждой парой вершин останется хотя бы один путь.\\
                А удалив $k$ вершин, мы можем сделать граф несвязным, для этого нужно удалить $k$ вершин, смежных с какой-то одной другой. \\                
            
		\setcounter{enumi}{5}
		\item   Даны $\kappa < \lambda < \delta$. Построить граф. \\
                
                Сначала строим два полных графа каждый на $\delta$ вершинах. 
                    Затем выбираем $\kappa$ вершин у первого графа и $\kappa$ вершин у второго графа, 
                    соединяем ребрами попарно, получается $\kappa$ ребер между двумя компонентами связности -- полными графами. 
                    Оставшиеся $\lambda - \kappa$ ребер располагаем между любыми выбранными вершинами графа, 
                    так, чтобы один конец ребра был инциденден одному графу, а второй другому. \\

        \item   Определить $\kappa, \lambda, \delta$ для графов на рисунке.
                \begin{enumerate}
                    \item   $\kappa = 2, \lambda = 4, \delta = 4$
                    \item   $\kappa = 2, \lambda = 2, \delta = 4$
                \end{enumerate}

        \item   Доказать, что в любом 3-регулярном графе $\kappa(G) = \lambda(G)$. \\

                Предположим, что это не так. Так как $\delta(G) = 3$ есть три варианта развития событий:
                \begin{itemize}
                    \item   $\kappa(G) = 1, \lambda(G) = 2$. 
                        Если $\kappa(G) = 1$, то есть вершина, которая является точкой сочленения, 
                            тогда хотя бы одно из ребер будет мостом, тогда $\lambda(G) = 1$. 
                        Действительно, рассмотрим точку сочленения, по принципу Дирихле, два ребра будут инцидентны одной компоненте связности, одно другой. 
                        Это ребро и будет мостом.
                    \item   $\kappa(G) = 1, \lambda(G) = 3$. 
                        Аналогично предыдущему случаю.
                    \item   $\kappa(G) = 2, \lambda(G) = 3$. 
                        Рассмотрим две точки, при удалении которых нарушается связность. 
                        У первой два ребра будут инцидентны одной компоненте связности, одно другой. Так же и для другой точки. 
                        Значит нам нужно удалить два ребра, чтобы нарушить связность. 
                \end{itemize}
                Значит $\kappa(G) = \lambda(G)$. 

        \setcounter{enumi}{12}
        \item

        \setcounter{enumi}{15}
        \item

	\end{enumerate}

\end{document}
